\begin{itemize}
\item variabili globali
\end{itemize}

\mysep{}

\subsection{Da array a lista istogramma}\stepcounter{numex}
Scrivere un sottoprogramma \texttt{array2istogramma} che riceve in ingresso un array di valori interi e qualsiasi altro parametro ritenuto strettamente necessario e restituisce una lista \textit{istogramma} che rappresenta un'unica volta tutti i valori presenti nell'array con il numero di occorrenze. La lista \`e ordinata in senso crescente rispetto ai valori (non rispetto al numero di occorrenze).

Scrivere poi un programma che acquisisce da file binario \texttt{dati.bin} 100 valori interi, chiama il sottoprogramma \texttt{array2istogramma} e visualizza un istogramma orizzontale utilizzando il carattere \texttt{*}, ordinato prima rispetto al valore, poi ordinato in senso crescente in base al numero di occorrenze.

Per esempio, se il file contiene i seguenti valori (20 per questioni di spazio):

\begin{verbatim}
4 5 1 2 6 8 9 1 7 2 4 5 6 1 4 8 2 0 3 11
\end{verbatim}

il programma visualizza:

\begin{verbatim}
0	: *
1	: ***
2	: ***
3	: *
4	: ***
5	: **
6	: **
7	: *
8	: **
9	: *
11	: *

0	: *
3	: *
7	: *
9	: *
11	: *
5	: **
6	: **
8	: **
1	: ***
2	: ***
4	: ***
\end{verbatim}

\begin{tags}
Lista concatenata semplice\index{Lista concatenata semplice}. Conta occorrenze\index{Programmi!Conta occorrenze}.
\texttt{increasing}\index{Lista concatenata semplice!\texttt{increasing}}.
\texttt{sort}\index{Lista concatenata semplice!\texttt{sort}}.
\end{tags}

\getsol{srccode/arr2histo.c}

\subsection{Stringa moltiplicata}\stepcounter{numex}
Scrivere un sottoprogramma \texttt{rep} che riceve in ingresso una stringa \texttt{s} e un intero \texttt{n} (senz'altro non negativo). Il sottoprogramma restituisce una \textbf{nuova} stringa ottenuta concatenando \texttt{n} copie di \texttt{s}. Ad esempio, se il sottoprogramma riceve in ingresso ``\texttt{esempio}'' e \texttt{3} restituisce la \textbf{nuova} stringa ``\texttt{esempioesempioesempio}'', se riceve ``\texttt{esempio}'' e \texttt{0} restituisce una stringa vuota.

\textbf{Non \`e consentito l'uso dei sottoprogrammi di libreria quali \texttt{strcat()}, \texttt{strcpy()} e simili.}

Scrivere il programma che acquisisce \textbf{da riga di comando} la stringa \texttt{s} e l'intero \texttt{n} -- utilizzando il sottoprogramma \texttt{rep} -- visualizza la nuova stringa.

\begin{tags}
allocazione dinamica. stringhe.
\end{tags}

\begin{esame}
19/02/2018 
\end{esame}

\getsol{srccode/strmult.sub.c}


 
